# Создание SQL-запросов

1. Выбрать все записи, в City столбце которых есть значение "Berlin" и "London"
![7.1.](/materials/7.1.png)

2. Выбрать все записи из  Customers, где PostalCode столбец  не пуст. 

![7.2.](/materials/7.2.png) 

3. Выбрать всех Customers из одного города

![7.3.](/materials/7.3.png) 

4. Выбрать все записи из Categories таблицы, где  CategoryName  между  "Condimentss" и "Grains/Cereals, и не показывать  Categoryid  со значениями 1 и 2

![7.4.](/materials/7.4.png) 

5.  Выбрать все записи из  Categories таблицы, отсортировать результат в  обратном порядке по столбцу CategoryID

![7.5.](/materials/7.5.png) 

6. Выбрать все записи из Categories таблицы, где CategoryName - Confections

![7.6.](/materials/7.6.png) 

7. Выбрать все записи из Employees таблицы, выводя список  работников с именами  на "М", кроме  EmployeeIDi = 4.

![7.7.](/materials/7.7.png) 

8. Выбрать все записи из Employees таблицы, выводя список работников по возрасту, начиная с самого старшего

![7.8.](/materials/7.8.png)

9. Список работников по LastName с датами рождениями в период   с  01.01.1950 по 01.01.1960г.г. 

![7.9.](/materials/7.9.png) 

10. Выбор максимального  значения Quantity из OrderDetails таблицы 

![6.10.](/materials/6.10.png) 

11.  Определить сумму полей Quantity в таблице OrderDetails
 
 ![6.11.](/materials/6.11.png) 

 12. Отсортировать записи из OrderDetails таблицы из заказа 10255  сгруппированные с минимального значения по Quantity 

 ![6.12.](/materials/6.12.png)

 13. Выбрать заказы сделанные покупателем 87 из таблицы Orders

 ![6.13.](/materials/6.13.png)

 14. Выбрать заказы сделанные покупателем 87 и отправленные грузоотправителем 3 из таблицы Orders

 ![6.14.](/materials/6.14.png)

 15. Вставить новую запись в Orders таблицу:  
OrderID  "10247"  
CustomerID  "55"  
EmployeeID "1"  
OrderDate  "1996-07-03"  
ShipperID "1"  

 ![6.15.](/materials/6.15.png)

 16. Выбрать из таблицы Products все продукты первой категории

 ![6.16.](/materials/6.16.png)

 17. Составить список наименований товаров таблицы Products  в алфавитном порядке

 ![6.17.](/materials/6.17.png)

 18. Выбрать из таблицы Products товары от поставщика 7 и упорядочить их по алфавиту

 ![6.18.](/materials/6.18.png)

 19. Сгруппировать все записи из таблицы Shipperc в алфавитном порядке по столбцу ShipperName.

![6.19](/materials/6.19.png)

20. Сгруппировать все записи из таблицы Shipperc в алфавитном порядке по столбцу Phone, вывести все значения кроме ((503)555-9831).

![6.20](/materials/6.20.png) 

21. Выбрать всех Shipperc кроме того, который имеет ShipperID - 2.

![6.21](/materials/6.21.png) 

22. Выбрать все записи таблицы Suppliers из столбца Adress.

![6.22](/materials/6.22.png) 

23.  Выбрать все записи таблицы Suppliers в столбце City, которые находятся между строк Paris и Sydney.

![6.23](/materials/6.23.png) 

24. Выбрать все записи таблицы Suppliers из столбца Country, исключая некоторые строки. Сгруппировать все записи в алфавитном порядке по столбцу Country, и выбрать те SupplierID, которые находятся между 9 и 26 строкой.
![6.24](/materials/6.24.png) 
